梁振英批《蘋果》塗脂抹粉：梁天琦是罪有應得

旺角騷亂案梁天琦早前被裁定煽惑暴動罪脫，但暴動罪成，加上梁已承認襲警罪，案件押後至6月11日判刑。梁振英今日於其個人Facebook撰寫網誌，批評《蘋果日報》在頭版報道大字標題形容「勇於承擔 不放棄香港」，令反對派和港獨份子為梁天琦塗脂抹粉。他認為《蘋果》將梁英雄化，強調梁天琦罪有應得，青年人要引以為戒。

梁振英在文中指，如果梁天琦面對審判是「承擔」，是「不放棄香港」，為何《蘋果日報》無嚴辭譴責棄保潛逃的黃台仰，也沒有呼籲黃台仰回港自首，指責《蘋果日報》將梁天琦英雄化，繼續荼毒人家的青年子女。
他又引述梁天琦在旺角騷亂的同年7月於網台節目中直言：「如果冇群眾嘅支持的話， 唔會有初一囉。」反映他無悔改的心，認為香港絕對不能容許這種反國家反社會的行為，反問《蘋果日報》如果認為梁天琦的角色如此正面：「為甚麼入獄的不是你們的子女？」

每次問佢ugl事件都塗脂抹粉，再由佢把口講「罪有應得」四個字真係難聽過粗口

副主席是時辰未到

英國公訴機構同股東都冇行動，你吹佢唔脹。

點解入獄嘅唔係你隻仆街六八狗?

佢講人地罪有應得真喺好笑話囉。

問多次佢64點評價啦，相信佢都會幫支共塗脂抹粉

好乜波？

危險囉，有人性對無人牲，
世界上爭取民主幾時會逼自己仔女出嚟，一定自己自覺，
只有獨裁者，永遠想推自己仔女出嚟想千秋萬代